狙擊港元？

近日港元將被狙擊一說甚囂塵上，說應沽港元買美元自保云云，又有KOL說港幣有外幣支撐，根本無可能沽冧港幣。

在70-80年代初，港元是採用浮動匯率的，貨幣波幅幅度很大，港元更試過曾經兩日急跌15％，當時超市內的日用品全被搶購一空。於1983年10月17日港元掛鉤於美元，開始實施聯繫匯率制度。

我想問，點解1983年港府不使用外匯儲備低價掃入港元，以穩定港幣匯價，同時亦可大賺一筆呢？